港人美軍為港人打氣

【轉載】

我是一個美藉香港人，在香港長大。⋯最後因緣際遇下加入了美軍。

⋯根據Posse Comitatus Act of 1878，美國聯邦軍是不可在沒有國會授權下在美國本土執法及維持和平的(1)。軍人訓練就是要對上級服從，完成任務，但是前提是捍衛憲法(2)和為美國公民服務(3)。

一個我曾經在他指揮下服役的中校就曾經跟我們講過在在以下三個情況下，他非常樂意我們違抗命令。

1. Protect the innocent.
2. Reduce suffering.
3. Defeat evil.

和蜘蛛俠一樣，with great power comes great responsibility. ( 其實原句好似係羅斯福講嘅, “Great power involves great responsibility” Franklin D. Roosevelt)

訓練就是要你的心理質素和抗壓能力比常人高，才可以在高壓環境和生死關頭不偏不倚地執行職務⋯違反國際人道法，動用過度武力是要軍法處置的。（Law of War, Uniformed Code of Military Justice UCMJ, etc.)

美軍海外行動所受的敵意相信不比香港警察低。需然官官相護不是沒有發生過，但是被揭發，相關者都會受牽連。普遍上美國人對軍隊和軍法也是懷有信心的（4)。

反觀香港，究竟香港警察的服務對象是誰呢？香港巿民？香港基本法？還是一個死不認錯的殺人政權？

警方濫用武力，元朗警黑勾結，警署落閘，利用鄉黑襲擊市民。RTHK 己作詳盡報道，我也不需要多講了。試想像美軍和塔利班聯手獵殺平民，是多麼大的國際新聞? 多麼大的諷刺？最新還有雷射槍濫捕，不停止的政治起訴⋯⋯

事到如今，獨立調查委員會應該是唯一一個可以令香港警察重拾尊嚴和重建社會信任的方法。再者，沒有普及平等的雙普選，香港只會每隔三四年不斷重複遊行（被政府定性暴動），市民被打，被告，暴政，再重複⋯ Quadrennial Purge... 我想警察現在只要是殺不了人，就算是最低武力了。更怕的是比這更黑暗的將來，全民被監控，警察無差別殺了人，都只會當作是適當武力。

自己個人希望警隊可以由獨立調查報吿中找出濫權原因，清除枯枝，控告當中違法者。從新調整方向，由香港市民福祉出發，回去普遍香港人當年認識專業自控的警隊而不是現在杯弓蛇影，草木皆兵，人見人怕的警隊。

最後，運動由無大台到勇武和理非兄弟爬山，到現在的膠著··· 我相信前線抗爭者既疲勞同無力感都一定不比我們這些旁觀者低。在這裏希望比他們知道海外有人與他們同行可以挽回一點士氣。現實一點說一句，不要希望美國會放棄自己利益關注香港，自己香港自己救！

唔可以再比政府以冷處理和警察濫捕拖垮運動！運動不可以流失民氣，被共產政權離間，再錯focus! 沒有普選什麼都是輸！
繼續努力！ 繼續爭取！退無可退了！香港人加油！

(1) 18 U.S.C. § 1385. Use of Army and Air Force as posse comitatus

“Whoever, except in cases and under circumstances expressly authorized by the Constitution or Act of Congress, willfully uses any part of the Army or the Air Force as a posse comitatus or otherwise to execute the laws shall be fined under this title or imprisoned not more than two years, or both.”

(2) Oath of Enlistment

(3) Soldiers Creed

(4) What public institution do Americans trust more than any other? USA Today

【全文】

幫你推下啦

外國勢力
仲要軍人

喂！！Army巴打！！Navy仔同你say hello呀！！！

致敬。。。

睇返原文，好似係女兵 😏

推

This way sir!!